# Manifesto Kolokrasi
### Ditakdirkan, kita rakyat, dalam kolaborasi, seimbang dalam citra kita lahir, baru.
*Masyarakat* adalah 'kondisi berbagi', *konferensi* *perbedaan*, 'kondisi bantalan bersama', mengubah 'kondisi bantalan terpisah'. Konferensi perbedaan adalah surat pertama keberadaan, asal-usul setiap partikel, atom dan molekul di alam semesta kita. Semua eksistensi adalah konferensi perbedaan. Dan meskipun banyak spesies sosial memperkuat konferensi dalam kerja sama, hanya manusia yang mensintesis perbedaan dalam kolaborasi. Kolaborasi adalah kekuatan super kami. Masyarakat, adalah kolaborasi kami. Jadi, mari kita berkolaborasi. Biarkan setiap perbedaan kita diwakili. Biarkan setiap legislatif mencerminkan perbedaan kita. Biarlah pria dan wanita dalam keseimbangan, perbedaan usia dalam keseimbangan dan perbedaan sarana dalam keseimbangan. Karena sama seperti atom mengatur kekuatan perbedaan tertentu untuk menjaga keseimbangan dan stabilitas, demikian juga masyarakat, karena itu juga tunduk pada kondisi universal *menjadi*. Biarkan legislatif kita mencerminkan siapa kita sebenarnya. Janganlah kita berbicara tentang masyarakat. Mari kita menciptakannya, napas itu, hidup itu. Biarkan setiap legislator membawa perbedaan mereka sendiri mengetahui bahwa kolaborasi tidak dapat terjadi tanpanya. Biarkan setiap suara didengar. Dan biarkan mereka yang menentang hak untuk didengar diberikan rasa hormat itu. Biarkan kita masing-masing mempertimbangkan perbedaan orang lain seperti kita ingin mereka mempertimbangkan perbedaan kita. Biarlah ini menjadi aturan emas kita. Jadi legislatif kita selalu mencerminkan keseimbangan perbedaan dalam masyarakat, biarkan warga negara dipilih untuk jangka waktu 4 tahun tunggal melalui pemilihan demografis proporsional - bukan pemilihan kompetitif. Dan biarkan 25% legislator berputar masuk dan keluar dari legislatif setiap tahun untuk mempertahankan perbedaan proporsi baru dan berpengalaman. Dan biarkan setiap legislator, melalui sekolah menengah atau tersier, disertifikasi dalam proses pemerintahan kolaboratif sehingga mereka dapat menengahi perbedaan masyarakat secara bertanggung jawab. Dan mari kita beri nama sistem 'aturan kolaboratif' ini *kolokrasi*. Dan janganlah itu terwujud melalui protes, pemberontakan atau budaya Pengaduan, karena ini adalah senjata faksi dan perpecahan. Biarkan manifesto ini berbicara kepada kita masing-masing secara individu dan biarkan jenderal akan menentukan dirinya sendiri. Karena sama seperti perbedaan individu memenuhi 'kondisi Berbagi' yaitu *masyarakat*, demikian juga perbedaan-perbedaan itu harus dilestarikan, seimbang dan tercermin dalam pemerintahan, karena ini adalah kontrak sosial.
## Hak cipta
*Manifesto Kolokrasi* adalah hak cipta (c) John Mackay dan dilisensikan di bawah [Atribusi-BerbagiSerupa 4.0 Internasional](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.id) (CC BY- SA 4.0).
## Kontak
Hubungi mail@colocracy.org atau pesan *colocracy* di [Jami](https://jami.net/).
## Menyumbang
1. [Berkolaborasi di Codeberg](https://codeberg.org/colocracy);
2. [Terhubung di Mastodon](https://mastodon.social/web/@colocracy);
3. [Ikuti kami di Twitter](https://twitter.com/colocracy);
4. Bantu dukung pembuat colocracy dengan menyumbang [IOTA](https://www.iota.org/):
```
iota1qq365hf9pfgywy9r4fy6qkngp3elqgeqerv03qlth408ncdnwhqfsdqlul0
```

## Unduh
[Unduh versi `id` dari Manifesto Kolokrasi](manifesto-id.pdf) dalam Portable Document Format (PDF), diformat ke A4.